% Para o tittulo
\newcommand{\fonteTIT}[1]
    {{\fontsize{45pt}{30pt}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont #1}}

% Para o Subtitulo
\newcommand{\fonteSUBTIT}[1]
	{{\fontsize{37pt}{60pt}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont #1}}

% Para o nome dos autores
\newcommand{\fonteAUTORES}[1]
	{{\fontsize{30pt}{40pt}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}\selectfont #1}}
% Fonte edição
\newcommand{\fonteEDICAO}[1]
	{{\fontsize{20pt}{40pt}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}\selectfont #1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Capa do Livro (half title page)
\begin{titlepage}
\begin{center}
\fonteAUTORES{Curso de}
\smallskip

\fonteAUTORES{Cálculo de Uma Variável}
%\fonteSUBTIT{Curso de Cálculo de Uma Variável}
\medskip

%\fonteEDICAO{Terceira Edição}

%\textsc{\textbf{\Huge Curso de Cálculo de Uma Variável}}\\

\vspace*{\fill}
% Quadro com derivadas e integrais
\input{FRONTMATTER-figura-da-capa.tex}
\vspace*{\fill}

\fonteAUTORES{\hspace*{\fill} 
              Marco Cabral\hspace*{\fill}} 

% Para centralizar o título
%\textsc{\large\hspace*{\fill} Marco Aurélio Palumbo Cabral \hspace*{\fill}}
\end{center}
\vspace*{\fill}
\newpage
\end{titlepage}


\begin{titlepage}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Página com Título do livro, editora etc. (main title page)
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{\textbf{\Huge Curso de Cálculo de Uma Variável}}\\
\bigskip
\textsc{Primeira Edição Digital (2022)}\\
\bigskip

\textsc{\large Marco Aurélio Palumbo Cabral}\\
PhD em Matemática pela Indiana University --- EUA\\
%Professor do Instituto de Matemática\\
%Universidade Federal do Rio de Janeiro\\
\end{center}
\bigskip
\bigskip
\begin{center}
%\url{www.labma.ufrj.br/alglin} \\

\vspace*{\fill}
Editora do Instituto de Matemática\\
Instituto de Matemática\\
Universidade Federal do Rio de Janeiro\\
Rio de Janeiro - Brasil\\
Abril de 2022
\end{center}
%\begin{center}
%Cópias são autorizadas e bem vindas: divulgue nosso trabalho!
%Consulte o sítio
%\url{www.labma.ufrj.br/~mcabral/livros} ou entre em contato com o autor
%em
%\url{mapcabral (at) ufrj (dot) br}.
%\end{center}
Pode-se baixar o PDF deste livro diretamente da Editora do Instituto de Matemática em
\url{www.im.ufrj.br} e o fonte \LaTeX\ em
\url{www.gitlab.com/mapcabral/livro-calculo-uma-variavel}
\end{titlepage}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Página de copyright

          Este trabalho está licenciado sob uma Licença 
%           \includegraphics[width=2.2cm] {cc.logo.eps}
           \includegraphics[width=2.2cm] {figuras/frontmatter/CC-BY-NC-SA}
	  %Creative Commons 
	  Creative Commons Atribuição (BY) --- 
          Uso Não-Comercial (NC) --- 
          Compartilhamento pela mesma Licença (SA) 3.0 Unported. 
          Para ver uma cópia desta licença, visite\\
\centerline{\url{www.creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/br/}}
ou envie uma carta para Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco, California 94105, USA.

Esta licença permite que outros 
possam copiar ou redistribuir esta obra sem fins comerciais,
adaptar e criar obras derivadas sobre esta obra sem fins comerciais, 
contanto que atribuam crédito ao autor e distribuam a obra 
resultante sob a mesma licença, ou sob uma licença similar à presente. 

Edições anteriores: 
Versão 1.0 de dezembro de 2008.
Versão 1.5 de julho de 2010;
Versão 2.1 de outubro de 2011;
Versão 3.0 de 01 de agosto de 2013.

Primeira edição em versão digital de abril de 2022 pela 
Editora do Instituto de Matemática da Universidade Federal do Rio de Janeiro, Brasil.

%% ------------------------------
%% Ficha Catalográfica
%%------------------------------

\vfill
\def\frame#1#2{% #1 é a distância para a moldura, #2 é o conteúdo da moldura
  \vbox{\hrule
        \hbox{\vrule
			  \hskip#1
			  \vbox{\vskip#1{}
			        #2
					\vskip#1}
			  \hskip#1
			  \vrule}
	    \hrule}}
\null
%\vskip 9cm
\frame{.5cm}{\hsize=8cm\baselineskip=20pt\parskip=0pt
\hbox{\hskip 1.2cm\hfil Cabral, Marco A.P.}
\hbox{C117c\hskip .7cm\ \ Curso de Cálculo de uma Variável / Marco Cabral - 1 ed.~digital}
\hbox{\hskip 1.2cm  Rio de Janeiro: UFRJ/IM, 2022.}
\hbox{\hskip 1.9cm 264p - 23cm.}
\hbox{\hskip 1.9cm Inclui bibliografia / inclui índice remissivo.}
\hbox{\hskip 1.9cm ISBN: \bf 978-65-86502-05-3}
\vskip 0.5cm
\hbox{\hskip 1.9cm 1.~Cálculo Diferencial e Integral.}
\hbox{\hskip 1.2cm I. Universidade Federal do Rio de Janeiro. 
   Instituto de Matemática.}
\hbox{\hskip 1.2cm  II. Título.}
\vskip 0.7cm
}
%\vskip 1cm

%============================================= 
